《**與光同行**》為已故[日本漫畫家](../Page/日本漫畫家.md "wikilink")[戶部敬子的女性戲劇](../Page/戶部敬子.md "wikilink")[漫畫作品](../Page/漫畫.md "wikilink")，講述一個[自閉症小孩在家人協助下逐步成長故事](../Page/自閉症.md "wikilink")。

## 人物介紹

### 東家

#### 東光

東光暱稱「光仔」（台灣譯作「小光」），患有自閉症及發展遲緩，是個性格溫順的少年。曾在七月町托兒所及區立七月小學的牽牛花教室就讀。一年級時，因同級同學片倉繪理知情不報而被反鎖在學校倉庫，被塌下來的櫃子壓傷。現在就讀穗田中學的青空教室（特殊班級）。不擅與人溝通，這也是自閉症患者常見的徵狀。小時候更只會重複別人的話，但在母親的長期訓練下，開始懂得說一些單句。喜歡閃閃發亮的東西。第二冊在父親於瑞典公幹、母親快將分娩的情況下到過非牟利法人機構「太陽之家」暫住，在這之前從沒離開母親身邊。當由他人代為照顧時，對方需用支援手冊、計時器、圖文卡等物品與光仔溝通。為免走失，他的母親在他的衣服縫上其個人資料。後來在他開始自行母親的手機)的追蹤器，可以知道光仔在哪裏。

#### 東花音

是東光的妹妹。在東光二年級時出生。出生時，剛巧有颱風，光仔要交由慈善機構臨時照顧。

#### 東雅人

東光的爸爸。在最初的時候不體諒她的太太。差點要離婚。後來因為想通了，所以全力支持太太。協助光仔成長。

#### 東(西山)幸子

原姓西山。東光的母親 (篠原涼子 飾)，非常愛他。非常了解自己的孩子。沒有埋怨。

#### 奶奶(雅人的母親)

雅人的母親。東光和東花音的祖母。幸子的奶奶。不理解光仔的病症。最初更認為光仔的病是幸子的錯。光仔長大後仍不能接受。認為他會有康復的一日。但在後期認識新男友(丈夫早逝)奧村先生後，開始更明白自閉症是什麼一會事，甚至狠評自己是一個「無人性的嫲嫲」。在最終回終於接受光仔。

### 東光的朋友

#### 沖 拓也

他父親酗酒，母親離異而嚴重缺乏照顧,從而恥笑言行古怪，卻擁有家庭溫暖的光仔。一次巧合中找到了走失的光仔,後來被送至兒童之家，但後來轉至寄宿學校遭受欺凌，最後向光仔的父親求助。

#### 田中海七太

童星出身的美少年，是光仔從幼稚園認識的密友之一，花音也是他的粉絲。有時個性略為女性化，與他的青梅竹馬太田(下述)形成互補關係。後來因父親工作關係於小六時提早轉校。

#### 太田美咲

父親是當警察，真接形響她的個性較男性化、身手了得。由於與海七太關係甚好，加上外形略肥，所以一度被同學排斥。雙方媽媽都有意撮合他們！

#### 片倉繪理

爸爸的暴力傾向令她做成很大的負面影響的問題少女：成績差、輟學、差點未婚懷孕...幸好在其小學老師五毛老師的守護下，加上後來其男友知道她在[女僕咖啡廳工作而禁錮她後](../Page/女僕咖啡廳.md "wikilink")，成功說服媽媽離婚，重新投入學業。

## 校園篇

### 七月小學

**吉澤 校長**

  -
    七月小學的第一任校長，主要出現集數是第2至4集，第4集死於「[蛛網膜下腔出血](../Page/蛛網膜下腔出血.md "wikilink")」

**西脇老師**

#### 牽牛花教室

'''青木 繁 '''

  -
    七月小學牽牛花教室的第一任老師，主要出現集數是第2至4集。

**群司老師**

  -
    七月小學牽牛花教室的第二任老師，主要出現集數是第2、4至9集。

**赤松 直樹**

  -
    七月小學牽牛花教室的第三任老師，主要出現集數是第9集至現在。

### 穗田中學

#### 青空教室

**星野老師**

  -
    穗田中學青空教室的老師，主要出現集數是第10集至14集。

## 其他重要人物

**領毛先生**

  -
    擁有[亞氏保加症的知名小說作家](../Page/亞氏保加症.md "wikilink")，作品甚至被改編成電視劇，是令光仔的祖母進一步了解自閉症的重要人物。喜愛火車模型，甚至為自己作了一個自己騎車玩的火車頭。

## 參考來源

  - 《與光同行》第一至第十五冊

## 相關條目

  - [自閉症](../Page/自閉症.md "wikilink")

[Category:日本漫畫作品](../Category/日本漫畫作品.md "wikilink")
[Category:2004年日本電視劇集](../Category/2004年日本電視劇集.md "wikilink")
[Category:日本漫畫改編日本電視劇](../Category/日本漫畫改編日本電視劇.md "wikilink")
[Category:日劇學院賞最佳作品](../Category/日劇學院賞最佳作品.md "wikilink")
[Category:台視外購電視劇](../Category/台視外購電視劇.md "wikilink")
[Category:自閉症題材漫畫](../Category/自閉症題材漫畫.md "wikilink")
[Category:自閉症題材電視劇](../Category/自閉症題材電視劇.md "wikilink")
[Category:育兒題材作品](../Category/育兒題材作品.md "wikilink")